@prefix : <https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#> .
@prefix gpc: <https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix obda: <https://w3id.org/obda/vocabulary#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten> .

<https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten> rdf:type owl:Ontology ;
                                                       owl:imports <https://w3id.org/netbeheer/def/GStationcomplex> ,
                                                                   <https://w3id.org/netbeheer/def/KernObjecten> .

#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#Drukniveau
gpc:Drukniveau rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain gpc:GPrimairComponent ;
               rdfs:range xsd:double ;
               rdfs:comment "Betreft de overdruk in Bar."@nl .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#Blaasgatzadel
gpc:Blaasgatzadel rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf gpc:GHulpstuk .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GAfblaaspunt
gpc:GAfblaaspunt rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf gpc:GPrimairComponent ;
                 rdfs:comment """Het punt waar een net afgeblazen kan worden. 
Het Symbool bevindt zich altijd op het eind van een afblaas leiding"""@nl ;
                 rdfs:label "Afblaaspunt"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GAfsluiter
gpc:GAfsluiter rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf gpc:GOnderbreker ;
               rdfs:comment "Een component waarmee de gastoevoer afgelsoten kan worden"@nl ;
               rdfs:label "Afsluiter"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GAftakzadel
gpc:GAftakzadel rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf gpc:GConnector ;
                rdfs:comment """Constructie voor het maken van een aftakking  op het hoofdleidingnet ten bate van een geconstrueerde aansluitleiding.  
 
In het verleden is het Aftakzadel ook toegepast voor het koppelen van hoofdleidingen. 

Object kan zowel op een leiding eindpunt worden geplaatst als halverwege een leiding."""@nl ;
                rdfs:label "Aftakzadel"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GConnector
gpc:GConnector rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf gpc:GPrimairComponent ;
               rdfs:comment "Connectors zijn componenten die bedoelt zijn om andere primaire componenten aan elkaar vast te maken. Denk hierbij aan Kruisstukken, aftakzadels of T-Stukken. Connector krijgt een eigen klassen door de afweikende rol die ze in een connectiviteitsmodel vervullen: een connector heeft maximaal 1 terminal en zit daarmee aan maximaal 1 verbindingsnode verbonden"@nl ;
               rdfs:label "Connector"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GEindstuk
gpc:GEindstuk rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf gpc:GConnector ;
              rdfs:comment """Appendage waarmee leiding duurzaam kan worden afgesloten. 
(bron: uitspraak Specialist Asset Management, 8-2-2010) 

Weergave: Identiek symbool voor alle typen 
Oude naam: G Eindkap"""@nl ;
              rdfs:label "Eindstuk"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GFilterElement
gpc:GFilterElement rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf gpc:GHulpstuk ;
                   rdfs:comment "Component in gasinstallaties om leidingen en componenten te beschermen tegen vervuilingen en/of beschadiging door stof en of vuil. Het component betreft uitsluitend het filter element en niet de behuizing."@nl ;
                   rdfs:label "FilterElement"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GHulpstuk
gpc:GHulpstuk rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf gpc:GPrimairComponent ;
              rdfs:comment "Generiek Leidingobject voor verschillende types, zoals: Reparatie, Stoppeling, Verticale Bocht, Blaasgatzadel, etc."@nl ;
              rdfs:label "Hulpstuk"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GKruisstuk
gpc:GKruisstuk rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf gpc:GConnector ;
               rdfs:comment """Appendage voor het maken van twee tegenover elkaar gelegen aftakkingen. Op kruisstuk worden vier eindpunten (van leidingen) met elkaar verbonden. 
(bron: uitspraak Specialist Asset Management, 8-2-2010)"""@nl ;
               rdfs:label "Kruisstuk"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GLeiding
gpc:GLeiding rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf gpc:GPrimairComponent ;
             rdfs:comment """(Gas) Leiding 
 
Een leiding bestaat uit 1 of meer (onderling verbonden) buis stukken met dezelfde materiaalsoort, diameter, wanddikte (sdr-klasse) en legdatum. 
De leiding wordt begrensd door een eindpunt of samenkomst van leidingen of overgang naar andere leiding. 
(bron: uitspraak Specialist Asset Management, 8-2-2010)"""@nl ;
             rdfs:label "Leiding"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GOnderbreker
gpc:GOnderbreker rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf gpc:GPrimairComponent ;
                 rdfs:comment "Gas Onderbrekers betreffen de primaire componenten die de gasstroom kunnen onderbreken. Denk hierbij aan afsluiters of Veiligheidsafsluiters"@nl ;
                 rdfs:label "Onderbreker"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GOvergangsstuk
gpc:GOvergangsstuk rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf gpc:GConnector ;
                   rdfs:comment """Markering van overgang tussen twee G Leidingen met verschillende  
- Diameter Binnen,  
- Materiaalsoort of  
- Jaar(Datum Aanleg). 

Het kan en/ook gebruikt wordt voor de vastlegging van bijzondere verbindingsstukken."""@nl ;
                   rdfs:label "Overgangsstuk"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GPrimairComponent
gpc:GPrimairComponent rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf <https://w3id.org/netbeheer/def/KernObjecten#GasSysteemFunctie> ;
                      rdfs:comment "Primaire componenten in het gasdomein zijn de componenten die gas vervoeren ten behoeve van transport en distributie van energie. Let op, dit is een subclasse van GasSysteemfunctie, het gaat dus om de functionele entititeit, niet de asset zelf."@nl ;
                      rdfs:label "PrimairComponent"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GRegelaar
gpc:GRegelaar rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf gpc:GPrimairComponent ;
              rdfs:comment """Drukregelaar met inbegrip van de daarbij behorende onderdelen aangesloten op een gasleidingnet die de 
hierin heersende (niet-constante) gasdruk (inlaatdruk) automatisch regelt tot een binnen vooraf vastgestelde grenzen liggende lagere uitlaatdruk."""@nl ;
              rdfs:label "Regelaar"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GSifon
gpc:GSifon rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf gpc:GHulpstuk ;
           rdfs:comment "Hulpstuk in de hoofdleiding voor de opvang van vloeistoffen die in het gasnet zijn gekomen. (bron: uitspraak Specialist Asset Management, 8-2-2010)"@nl ;
           rdfs:label "Sifon"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GTStuk
gpc:GTStuk rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf gpc:GConnector ;
           rdfs:comment """Constructie voor het maken van een  aftakking  in het hoofdleiding net  
Verbonden met de eindpunten van 3 Hoofdleidingen"""@nl ;
           rdfs:label "TStuk"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GTerugslagklep
gpc:GTerugslagklep rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf gpc:GPrimairComponent ;
                   rdfs:comment "Een appendage in de uitlaatleiding die terugstroming voorkomt."@nl ;
                   rdfs:label "Terugslagklep"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GVeiligheidsafsluiter
gpc:GVeiligheidsafsluiter rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf gpc:GAfsluiter ;
                          rdfs:comment "Een toestel dat zorgdraagt voor het afsluiten van de gasstroom onmiddellijk afsluit als een ongewenste waarde van de druk wordt gedetecteerd in het te beschermen systeem."@nl ;
                          rdfs:label "Veiligheidsafsluiter"@nl .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
