@prefix : <https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#> .
@prefix epc: <https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix obda: <https://w3id.org/obda/vocabulary#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten> .

<https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten> rdf:type owl:Ontology ;
                                                       owl:imports <https://w3id.org/netbeheer/def/KernObjecten/1.0.> .

#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Connector
epc:Connector rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf epc:PrimairComponent ;
              rdfs:comment "Connectors zijn componenten die bedoelt zijn om andere primaire componenten aan elkaar vast te maken. Denk hierbij aan moffen en rails. Connector krijgt een eigen klassen door de afweikende rol die ze in een connectiviteitsmodel vervullen: een connector heeft maximaal 1 terminal en zit daarmee aan maximaal 1 verbindingsnode verbonden"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Mof
epc:Mof rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf epc:Connector ;
        rdfs:comment "Een mof is een component dat gebruikt wordt om een of meer kabels aan elkaar te verbinden. Hoewel de mof in de meeste functionele analyses geen rol speelt, worden ze toch functioneel gemodelleerd zodat ze meegenomen kunnen worden in tracingsanalyses omdat ze over het algemeen gezien worden als de zwakste schakel in het net."@nl ;
        rdfs:label "Mof"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Onderbreker
epc:Onderbreker rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf epc:PrimairComponent ;
                rdfs:comment "Onderbrekers betreffen de primaire componenten die de stroom kunnen onderbreken. Denk hierbij aan schakelaars of patronen/zekeringen"@nl ;
                rdfs:label "Onderbreker"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Patroonhouder
epc:Patroonhouder rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf epc:Onderbreker ;
                  rdfs:comment "Patroonhouder is het ding in het net waar patronen/zekeringen ingaan. Vaak hebben we het dan ook over Patroon/zekering. Echter in de data kan een patroon ook 'niet aanwezig' zijn: dit is het zelfde als dat een schakelaar open staat. Een patroonhouder heeft dan ook een schakelstand als eigenschap."@nl ;
                  rdfs:label "Patroonhouder"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#PrimairComponent
epc:PrimairComponent rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf <https://w3id.org/netbeheer/def/KernObjecten#ElektriciteitSysteemFunctie> ;
                     rdfs:comment "Primaire componenten in het elektriciteitsdomein zijn de componenten die stroom geleiden ten behoeve van transport en distributie van energie. Let op, dit is een subclasse van Elektriciteitsfunctie, het gaat dus om de functionele entititeit, niet de asset zelf."@nl ;
                     rdfs:label "Primair component"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Rail
epc:Rail rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf epc:Connector ;
         rdfs:comment "De rail wordt gebruikt om de stroom uit een voedende verbinding te verdelen over afgaande verbindingen."@nl ;
         rdfs:label "Rail"@nl .


###  https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Schakelaar
epc:Schakelaar rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf epc:Onderbreker ;
               rdfs:comment "Een elektrisch apparaat geschikt voor het onderbreken of inschakelen van nominale of kortsluitstroom of het spanningsloos maken van delen van het net."@nl .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
