<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#"
     xml:base="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:epc="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:obda="https://w3id.org/obda/vocabulary#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten">
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/EStationcomplex"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/KernObjecten"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Ontologie van primaire componenten in het Elektriciteitsysteem. Geleidende compoennenten bertreffen de functionele componenten in het net die elektriciteit geleiden ten behoeve van transport en/of distributie.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Primaire Componenten Elektriciteit</rdfs:label>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Aftakmof -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Aftakmof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Mof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een aftakmof is een mof waar meer dan 2 kabelsegmenten bij elkaar komen</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Aftakmof</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Connector -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Connector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#PrimairComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Connectors zijn componenten die bedoelt zijn om andere primaire componenten aan elkaar vast te maken. Denk hierbij aan moffen en rails. Connector krijgt een eigen klassen door de afweikende rol die ze in een connectiviteitsmodel vervullen: een connector heeft maximaal 1 terminal en zit daarmee aan maximaal 1 verbindingsnode verbonden</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Eindsluiting -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Eindsluiting">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Mof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een eindsluiting is een mof die een veld aan een verbinding koppelt</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Eindsluiting</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Kabelsegment -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Kabelsegment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#PrimairComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een kabelsegment is het stuk kabel tussen 2 moffen</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Mof -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Mof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Connector"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een mof is een component dat gebruikt wordt om een of meer kabels aan elkaar te verbinden. Hoewel de mof in de meeste functionele analyses geen rol speelt, worden ze toch functioneel gemodelleerd zodat ze meegenomen kunnen worden in tracingsanalyses omdat ze over het algemeen gezien worden als de zwakste schakel in het net.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Mof</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Onderbreker -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Onderbreker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#PrimairComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Onderbrekers betreffen de primaire componenten die de stroom kunnen onderbreken. Denk hierbij aan schakelaars of patronen/zekeringen</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Onderbreker</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Patroonhouder -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Patroonhouder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Onderbreker"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Patroonhouder is het ding in het net waar patronen/zekeringen ingaan. Vaak hebben we het dan ook over Patroon/zekering. Echter in de data kan een patroon ook &apos;niet aanwezig&apos; zijn: dit is het zelfde als dat een schakelaar open staat. Een patroonhouder heeft dan ook een schakelstand als eigenschap.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Patroonhouder</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#PrimairComponent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#PrimairComponent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/KernObjecten#ElektriciteitSysteemFunctie"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Primaire componenten in het elektriciteitsdomein zijn de componenten die stroom geleiden ten behoeve van transport en distributie van energie. Let op, dit is een subclasse van Elektriciteitsfunctie, het gaat dus om de functionele entititeit, niet de asset zelf.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Primair component</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Rail -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Rail">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Connector"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">De rail wordt gebruikt om de stroom uit een voedende verbinding te verdelen over afgaande verbindingen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Rail</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Schakelaar -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Schakelaar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/EPrimaireComponenten#Onderbreker"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een elektrisch apparaat geschikt voor het onderbreken of inschakelen van nominale of kortsluitstroom of het spanningsloos maken van delen van het net.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

