<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#"
     xml:base="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:gpc="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:obda="https://w3id.org/obda/vocabulary#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten">
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GStationcomplex"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/KernObjecten"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#Drukniveau -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#Drukniveau">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GPrimairComponent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Betreft de overdruk in Bar.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#Blaasgatzadel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#Blaasgatzadel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GHulpstuk"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GAfblaaspunt -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GAfblaaspunt">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GPrimairComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het punt waar een net afgeblazen kan worden. 
Het Symbool bevindt zich altijd op het eind van een afblaas leiding</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Afblaaspunt</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GAfsluiter -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GAfsluiter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GOnderbreker"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een component waarmee de gastoevoer afgelsoten kan worden</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Afsluiter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GAftakzadel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GAftakzadel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GConnector"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Constructie voor het maken van een aftakking  op het hoofdleidingnet ten bate van een geconstrueerde aansluitleiding.  
 
In het verleden is het Aftakzadel ook toegepast voor het koppelen van hoofdleidingen. 

Object kan zowel op een leiding eindpunt worden geplaatst als halverwege een leiding.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Aftakzadel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GConnector -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GConnector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GPrimairComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Connectors zijn componenten die bedoelt zijn om andere primaire componenten aan elkaar vast te maken. Denk hierbij aan Kruisstukken, aftakzadels of T-Stukken. Connector krijgt een eigen klassen door de afweikende rol die ze in een connectiviteitsmodel vervullen: een connector heeft maximaal 1 terminal en zit daarmee aan maximaal 1 verbindingsnode verbonden</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Connector</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GEindstuk -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GEindstuk">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GConnector"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Appendage waarmee leiding duurzaam kan worden afgesloten. 
(bron: uitspraak Specialist Asset Management, 8-2-2010) 

Weergave: Identiek symbool voor alle typen 
Oude naam: G Eindkap</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Eindstuk</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GFilterElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GFilterElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GHulpstuk"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Component in gasinstallaties om leidingen en componenten te beschermen tegen vervuilingen en/of beschadiging door stof en of vuil. Het component betreft uitsluitend het filter element en niet de behuizing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">FilterElement</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GHulpstuk -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GHulpstuk">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GPrimairComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Generiek Leidingobject voor verschillende types, zoals: Reparatie, Stoppeling, Verticale Bocht, Blaasgatzadel, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Hulpstuk</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GKruisstuk -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GKruisstuk">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GConnector"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Appendage voor het maken van twee tegenover elkaar gelegen aftakkingen. Op kruisstuk worden vier eindpunten (van leidingen) met elkaar verbonden. 
(bron: uitspraak Specialist Asset Management, 8-2-2010)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Kruisstuk</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GLeiding -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GLeiding">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GPrimairComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">(Gas) Leiding 
 
Een leiding bestaat uit 1 of meer (onderling verbonden) buis stukken met dezelfde materiaalsoort, diameter, wanddikte (sdr-klasse) en legdatum. 
De leiding wordt begrensd door een eindpunt of samenkomst van leidingen of overgang naar andere leiding. 
(bron: uitspraak Specialist Asset Management, 8-2-2010)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Leiding</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GOnderbreker -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GOnderbreker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GPrimairComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Gas Onderbrekers betreffen de primaire componenten die de gasstroom kunnen onderbreken. Denk hierbij aan afsluiters of Veiligheidsafsluiters</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Onderbreker</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GOvergangsstuk -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GOvergangsstuk">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GConnector"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Markering van overgang tussen twee G Leidingen met verschillende  
- Diameter Binnen,  
- Materiaalsoort of  
- Jaar(Datum Aanleg). 

Het kan en/ook gebruikt wordt voor de vastlegging van bijzondere verbindingsstukken.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Overgangsstuk</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GPrimairComponent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GPrimairComponent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/KernObjecten#GasSysteemFunctie"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Primaire componenten in het gasdomein zijn de componenten die gas vervoeren ten behoeve van transport en distributie van energie. Let op, dit is een subclasse van GasSysteemfunctie, het gaat dus om de functionele entititeit, niet de asset zelf.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">PrimairComponent</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GRegelaar -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GRegelaar">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GPrimairComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Drukregelaar met inbegrip van de daarbij behorende onderdelen aangesloten op een gasleidingnet die de 
hierin heersende (niet-constante) gasdruk (inlaatdruk) automatisch regelt tot een binnen vooraf vastgestelde grenzen liggende lagere uitlaatdruk.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Regelaar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GSifon -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GSifon">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GHulpstuk"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Hulpstuk in de hoofdleiding voor de opvang van vloeistoffen die in het gasnet zijn gekomen. (bron: uitspraak Specialist Asset Management, 8-2-2010)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Sifon</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GTStuk -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GTStuk">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GConnector"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Constructie voor het maken van een  aftakking  in het hoofdleiding net  
Verbonden met de eindpunten van 3 Hoofdleidingen</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">TStuk</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GTerugslagklep -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GTerugslagklep">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GPrimairComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een appendage in de uitlaatleiding die terugstroming voorkomt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Terugslagklep</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GVeiligheidsafsluiter -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GVeiligheidsafsluiter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/netbeheer/def/GPrimaireComponenten#GAfsluiter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Een toestel dat zorgdraagt voor het afsluiten van de gasstroom onmiddellijk afsluit als een ongewenste waarde van de druk wordt gedetecteerd in het te beschermen systeem.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Veiligheidsafsluiter</rdfs:label>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

